便衣警監視 否認跟蹤陳

2018年07月23日

便衣警監視 否認跟蹤陳

■兩名便衣警在場外監察逾一小時，但拒絕出示委任證。林俊謙攝

【本報訊】《城市論壇》唞暑前最後一集，討論政府擬以《社團條例》取締民族黨。警方兩名便衣警在場外監察長達一小時，直至嘉賓之一的香港民族黨陳浩天離場。未有佩戴委任證的兩人其後在記者追問下稱在場是要「保證秩序良好」，否認跟蹤陳浩天。

陳指近半個月屢受騷擾

陳昨午11時多、即節目開始前已現身維園準備出席《城壇》，《蘋果》發現場外有兩名佩戴耳機的疑似便衣男子駐守，其間與現場軍裝警員交談，兩人在場外監視《城壇》逾一小時直至陳乘坐港台提供的車輛離開。

多名記者之後向兩名疑似便衣警查詢，兩人承認是警員，強調在場「做緊觀察角色，睇吓有冇特別嘢」，否認跟蹤陳浩天，強調是想「保證秩序良好」。問及為何未佩戴委任證？其中一人回應他們未有行使警察權力。過往《城壇》的論題若涉及惹火或爭議人物，舉行前、後現場亦時有警員駐守，防止衝突及混亂。

陳則在會後透露，近半個月不斷受騷擾，頻頻受不同電話號碼來電、有人跟蹤，甚至有人到其家門拍門，及在其家門口守候影相，他稱不知道其他主張港獨的組織有否受到同樣騷擾，但相信跟蹤他的人有警察、來自《文匯報》及《大公報》的記者，以及一些不明身份人士。問到有否感到人身安全受威脅時，陳只說：「呢啲濕碎嘢啦。」

警方發言人回應查詢時表示，收到節目主辦單位通知將會錄影，警方因應當時現場環境適當調配人手，維持現場及周邊的公共秩序、防止罪案和保障公共安全。按現時規定，便裝警務人員行使警察權力時，需要表露身份及出示委任證。

■記者林俊謙

上一則
上一則
學者：京操控制度KO港

下一則
下一則
民主動力澄清無收外國資金

學者：京操控制度KO港

民主動力澄清無收外國資金

譚惠珠發功 撐以言入陳浩天罪「唔係有槍先叫危害國安」